(回帶) 睇下李怡當年點屌鳩鍾欣桐 (a.k.a 黑鮑/阿嬌)

淫照風暴的最大教訓是揭露虛偽

阿嬌終於站出來面對傳媒與公眾了。她是遲早一定要出來的，因為她不會願意放棄她的演藝事業，她所屬的公司也不想放棄這隻生金蛋的鵝。她說，她以前很天真很，但現在已長大了。短短幾句話，她沒有承認做錯過甚麼，但實際上已承認淫照不是移花接木的合成照了。

事實上，阿嬌以前並不天真，並不，她的天真無邪的小天使形象，是假扮出來的。她前年在偷拍事件後痛哭流涕，表示以後無顏面對視她為偶像的小朋友。她有一次看到兩個影星接吻，表示很惡心，說自己不會這樣做。她出席由大衞城文化中心主辦的「貞潔校園開學禮」，明確表示拒絕婚前性行為。她說這些話的時候（06年），同時在拍淫照。本報留言網中，有人說：「大家鄙視的不是你的放蕩，而是你的虛偽。」

這句話可說一語中的。事實上，虛偽的不僅是阿嬌一人，而是她所屬的英皇娛樂集團，這集團在淫照曝光的第一天，即聲明這些照片是「不法分子」用「移花接木的手法製造」的，並即時報警。虛偽的還有演藝人協會，這個協會在前年阿嬌被偷拍背部的事件中，表現出群情洶湧，面對這次的淫照風暴卻說「不單是娛樂圈的悲哀，亦是香港人的悲哀」。但除了悲君亦自悲、深恐自己的私隱也被曝光的演藝人，除了淫照涉及的藝人，絕大多數香港人在此淫照事件中有何悲哀？娛樂圈個別人的悲哀，何以要拉香港人下水陪一路哭呢？

虛偽的還有警方。未經淫審處對淫照作裁定，警方已拘捕發放一張淫照的網民鍾亦天，並要未經審訊就關押他八個星期。明明是警方為阻嚇網民流傳淫照的行動，卻又妄言鍾亦天另涉詐騙案，因兩宗不相干案件遭還柙，實前所未聞。這是執法的虛偽。警務處長鄧竟成自行「釋法」，宣稱藏有淫照「意圖發放」也違法，警方的阻嚇意圖更為明顯。

警方的虛偽還在於早已知道淫照的源頭是陳冠希的電腦，還要到處找源頭。為甚麼不直接傳訊陳冠希，要求他交代事件，看淫照是偷拍還是被拍者知情下所拍？淫照曾交給甚麼人？怎樣流傳出去？已知源頭卻不找源頭，反而「周街拉人」，更顯示警方執法不公而偽善。

虛偽的還有部份傳媒。它們打道德的旗號，不但批評藏有淫照，觀看淫照者，甚至還批評報道淫照風暴的傳媒，指摘刊登經過剪裁的照片。揭發事實真相，應是傳媒的本份。尤其是道貌岸然的正人君子或打扮成純情小天使的藝人，揭發他們的真面目正是為那些被偶像愚弄的 Fans敲響警鐘，告訴他們這些人的虛偽本性，使他們醒悟。

淫照風暴牽引出社會上的種種虛偽，很可能是促使「奇拿」在每一個虛偽表現之後發放更多淫照，並不斷使淫照尺度升級的原因之一。淫照風暴告訴我們，有些人認為，只要關起門來，只要不被人知道，或只要沒有具體的事實（照片）呈現在公眾面前，是甚麼髒事都可以做的，是甚麼謊話都可以說的，是甚麼虛偽的姿態都可以擺出來的。

虛偽是甚麼？法律上的虛偽陳述，指的是用語言或行為作出已知與事實不符的任何表示，通俗地說，是指一些使人誤解或欺騙性的陳述。淫照風暴所帶來的一系列虛偽言行，使人渾然覺得香港已成了一個虛偽城市。

幸而仍有清醒的、堅持揭示真相的傳媒。幸而有網民，特別是前天向虛偽的警方抗議的示威網民。

貞潔校園開學禮
呢篇其實係假新聞嚟

好似係

希哥喎 點忍

當年學屆男神

It's cathbath, fatc

全世界都係咁屌架啦，同睇a片j圖有咩分別姐 雖然冇野J

貞潔校園開學禮 Here I Stand

主題：獻給基督
日期：2007年9月1日（星期六）
時間：4:00-7:00PM
地點：香港 銅鑼灣 香港大球場
講員：吳振智牧師
敬拜：Michael Li 暨大衛城敬拜隊
內容：敬拜．演藝．信息．見證．立約．獻祭
對象：全港大學生．專上院校學生．中學生．
高小學生．家長．校長．老師．教牧．
青少年導師．主日學老師．關愛學生
之兄姊

*「為何 Here I Stand？」文章下載（轉載自"基督日報"）

*「近八成高中生表示寧同居不結婚」文章下載（轉載自"基督日報"）

*「近萬學生立志保守貞潔婚姻」文章下載（轉載自"基督日報"）

* 第一屆 貞潔學園開學禮 剪影（2006年9月2日）

* 第一屆 貞潔學園開學禮 報章報導（2006年9月2日）

明眼人一睇就知係事實

無影到佢扑野 仲係處女

警務處長鄧竟成自行「釋法」，宣稱藏有淫照「意圖發放」也違法，警方的阻嚇意圖更為明顯。

淫照風暴告訴我們，有些人認為，只要關起門來，只要不被人知道，或只要沒有具體的事實（照片）呈現在公眾面前，是甚麼髒事都可以做的，是甚麼謊話都可以說的，是甚麼虛偽的姿態都可以擺出來的。

只要冇犯法，我關起門做乜嘢關你撚事，唔通你李怡唔打J?

真係有，大衞城文化中心

耶教都是虛偽的.....

鍾 欣 桐 （ 阿 嬌 ） 終 於 轉 型 成 功 ， 不 需 再 演 繹 天 真 可 愛 的 嬌 小 角 色 ， 變 得 成 熟 穩 重 。 在 新 片 《 公 主 復 仇 記 》 中 ， 阿 嬌 飾 演 嚴 肅 師 ， 可 惜 遇 人 不 淑 ， 被 前 男 友 將 拍 拖 時 拍 下 的 裸 照 放 上 網 。

不 過 ， 阿 嬌 卻 誓 言 不 會 像 戲 中 角 色 般 愚 蠢 ， 她 笑 謂 ： 「 我 真 係 冇 咁 笨 ， 絕 對 唔 會 信 男 人 甜 言 蜜 語 ， 因 為 呢 一 定 係 美 麗 謊 言 ， 更 加 唔 會 被 男 朋 友 拍 裸 照 。 我 覺 得 如 果 個 男 人 係 愛 你 話 ， 點 會 捨 得 畀 曬 相 舖 睇 到 你 全 裸 照 。 若 然 兩 個 人 係 深 深 相 愛 ， 呢 張 裸 照 根 本 就 冇 存 在 價 值 ， 而 家 好 男 人 真 係 好 難 搵 ！ （ 咁 你 有 冇 男 仔 追 呀 ？ ） 我 覺 得 愛 情 呢 樣 好 講 緣 分 ， 遇 到 時 候 我 唔 會 刻 意 避 開 ， 總 之 而 家 呢 個 階 段 ， 我 會 努 力 工 作 ， 其 他 遲 先 諗 。 」

此 外 ， 稍 後 阿 嬌 會 與 《 公 》 片 大 隊 參 加 東 京 電 影 節 ， 她 坦 言 心 情 興 奮 ， 希 望 到 時 可 以 見 到 萬 人 迷 木 村 拓 哉 。

叫人放過啊嬌班道德村村民先係虛偽表表者

無錯

黑

公道啲講

流出第一日 就認左佢

而唔係話移花接木

邊有咁多人會介意你同個靚仔扑野?

AKA 黑鮑嬌 好嗎?

睇清楚人地屌乜啦
人地有話唔可以扑野打丁咩？
人地屌緊班偽人對外就扮道德衛士叫人唔好扑野打丁影淫照，私底下就做齊晒呀，柒頭

當初一係唔回應 一係就認左佢
講埋啲似是而非既野又何必呢

乜撚野好傻好天真

2015年事件
抽Juno《羅生門》水

2015年7月，麥浚龍（Juno）的新作《羅生門》熱爆網絡，鍾欣潼因為是其過往的「觀音娘娘」，因此亦備受關注。

鍾欣潼先在公開場合否認歌詞內容的女主角是她：「歌曲沒有特定的人，我有在iTunes聽麥浚龍講解。」但她又在Instagram引Juno《念念不忘》的歌詞：「其實你是一幅畫，狠狠往這舊人心上掛，現實過得不順嗎，定定望向這畫中曇花，那故事倉猝結束不到氣絕便已安葬，教兩人心裏有道不解的咒沒法釋放」。[27]

其fans當然立即起哄，說：傳得咁勁你係女主角，呢個時候你post實傳得仲勁！」、「念念不忘」、「作為一首歌的女主角也是一種榮幸！」等。不過其他網民則不值她的抽水所為，斥她：「人地紅先抽水」、「當時就玩X人，而家人老鮑黃就念念不忘」。

希哥的確冇去曬相鋪。。。去左電腦鋪姐

宜家都虛偽架啲明星
好似吳弱雞咁

黐線
李怡係咪要攪到阿嬌變藍潔瑛咁先肯收手

無晒出口嚟應該

我就唔信當時會有人唔介意
連登仔10個有7個都唔係因為呀嬌講大話而去宣傳閃卡
根本佢地就係想恥笑人
扮咩公道呀

根本係黑鮑嬌自作孽
關公眾鳩事 你影相有人流出我地梗係睇架啦
你估我珍而重之鑲起啲相掛客廳咩
每次新年回帶恥笑下就算架啦
做藝人就預左架啦 怪就怪黑鮑嬌自己弱智
扮咩公道呀

大家都係女人 洗唔洗咁harsh

有冇人有backup

扮乜撚姐

同埋李怡男人 柒小陣啦

都係嗰句啦，又唔見啲人攞呢件事嚟Jer住張柏芝同Maggie Q?

小學雞 李怡都未聽過
佢老人家為後生仔講過幾多好說話

好老實，若果當日冇話移花接木出黎正正常常道歉就唔會跟足咁多年

藝人都係打份工啫
做老師放咗工唔可以賭波咩